# ДЗ 28_1 

http://51.250.96.143/

https://gitlab.com/hwsp/tracker_healthy_habits_28

# Курсовая 8. Docker

>docker compose build - Сборка проекта  
docker compose up - Запуск проекта

Дополнительные команды:  
- sudo systemctl start docker - запуск докера из терминала  
- sudo systemctl status docker - проверка статуса запуска докера  
- docker images - выводит список созданных образов  
- docker rmi -f $(docker images -aq) - удаление всех созданных образов  
- docker ps -а - Посмотреть все контейнеры  

Для запуска проекта локально, необходимо перейти в браузер по ссылке:  
http://localhost:8001  
Так как в [docker-compose.yml](docker-compose.yml) прописан порт 8001 (37 строчка).

# Курсовая 7. DRF

> ### Контекст  
>В 2018 году Джеймс Клир написал книгу «Атомные привычки», которая посвящена приобретению новых полезных привычек и искоренению старых плохих привычек. Заказчик прочитал книгу, впечатлился и обратился к вам с запросом реализовать трекер полезных привычек.  
>
>В рамках учебного курсового проекта **реализуйте бэкенд-часть SPA веб-приложения.**

### Критерии приемки курсовой работы
- Настроили CORS.
- Настроили интеграцию с Telegram.
- Реализовали пагинацию.
- Использовали переменные окружения.
- Все необходимые модели описаны или переопределены.
- Все необходимые эндпоинты реализовали.
- Настроили все необходимые валидаторы.
- Описанные права доступа заложены.
- Настроили отложенную задачу через Celery.
- Проект покрыли тестами как минимум на 80%.
- Код оформили в соответствии с лучшими практиками.
- Имеется список зависимостей.
- Результат проверки Flake8 равен 100%, при исключении миграций.
- Решение выложили на GitHub.

Посмотрите [видео](https://my.sky.pro/student-cabinet/stream-module/9504/coursework/materials), оно поможет вам справиться с курсовой работой.

### Описание задач
- Добавьте необходимые модели привычек.
- Реализуйте эндпоинты для работы с фронтендом.
- Создайте приложение для работы с Telegram и рассылками напоминаний.

### Модели
В книге хороший пример привычки описывается как конкретное действие, которое можно уложить в одно предложение:

>я буду [ДЕЙСТВИЕ] в [ВРЕМЯ] в [МЕСТО]

За каждую полезную привычку необходимо себя вознаграждать или сразу после делать приятную привычку. Но при этом привычка не должна расходовать на выполнение больше 2 минут. Исходя из этого получаем первую модель — Привычка.

#### Привычка:
- **Пользователь** — создатель привычки.
- **Место** — место, в котором необходимо выполнять привычку.
- **Время** — время, когда необходимо выполнять привычку.
- **Действие** — действие, которое представляет из себя привычка.
- **Признак приятной привычки** — привычка, которую можно привязать к выполнению полезной привычки.
- **Связанная привычка** — привычка, которая связана с другой привычкой, важно указывать для полезных привычек, но не для приятных.
- **Периодичность (по умолчанию ежедневная)** — периодичность выполнения привычки для напоминания в днях.
- **Вознаграждение** — чем пользователь должен себя вознаградить после выполнения.
- **Время на выполнение** — время, которое предположительно потратит пользователь на выполнение привычки.
- **Признак публичности** — привычки можно публиковать в общий доступ, чтобы другие пользователи могли брать в пример чужие привычки.

Обратите внимание, что в проекте у вас может быть больше, чем одна описанная здесь модель.

### Валидаторы
- Исключить одновременный выбор связанной привычки и указания вознаграждения.
- Время выполнения должно быть не больше 120 секунд.
- В связанные привычки могут попадать только привычки с признаком приятной привычки.
- У приятной привычки не может быть вознаграждения или связанной привычки.
- Нельзя выполнять привычку реже, чем 1 раз в 7 дней.

### Пагинация
- Для вывода списка привычек реализовать пагинацию с выводом по 5 привычек на страницу.

### Права доступа
- Каждый пользователь имеет доступ только к своим привычкам по механизму CRUD.
- Пользователь может видеть список публичных привычек без возможности их как-то редактировать или удалять.

### Эндпоинты
- Регистрация
- Авторизация
- Список привычек текущего пользователя с пагинацией
- Список публичных привычек
- Создание привычки
- Редактирование привычки
- Удаление привычки

### Интеграция
Для полноценной работы сервиса необходим реализовать работу с отложенными задачами для напоминания о том, в какое время какие привычки необходимо выполнять.

Для этого потребуется интегрировать сервис с мессенджером Telegram, который будет заниматься рассылкой уведомлений.


> ## Инструкция по интеграции с Telegram
> - Для создания Telegram-бота найдите в чате самого главного бота: https://t.me/BotFather.  
> 
> 
> - Начните с ним диалог и выберите команду создания нового бота:  
![img.png](media/telegram_img/img01.png)  
> - BotFather предложит ввести имя вашего бота:  
![img.png](media/telegram_img/img02.png)  
>
> Здесь нужно указать видимое имя бота, т. е. то, которое отображается пользователям. Например, **HabbitBot**.
> 
> 
> - После этого BotFather спросит юзернейм вашего бота.  
![img.png](media/telegram_img/img03.png)  
>> Здесь бота нужно назвать уникально — это тот уникальный идентификатор, по которому бота можно будет найти. Также важно, чтобы имя заканчивалось на _bot.
>
> Например, **habbit_bot**.  
> - Если имя подходит под все правила, BotFather предоставит токен и полезные ссылки для использования бота:  
![img.png](media/telegram_img/img04.png)
> 
> Токен будет использован ботом для обращения к API Telegram-сервисов, поэтому его необходимо сразу сохранить и не распространять.

### Безопасность
Для проекта необходимо настроить CORS, чтобы фронтенд мог подключаться к проекту на развернутом сервере.

### Документация
Для реализации экранов силами фронтенд-разработчиков необходимо настроить вывод документации. При необходимости эндпоинты, на которые документация не будет сгенерирована автоматически, описать вручную.